|                                                                                              |                                                                                              |
| -------------------------------------------------------------------------------------------- | -------------------------------------------------------------------------------------------- |
| [Chess_kdt45.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Chess_kdt45.svg "fig:Chess_kdt45.svg") | [Chess_klt45.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Chess_klt45.svg "fig:Chess_klt45.svg") |

**王**（英文：King）是[國際象棋中最為重要的](../Page/國際象棋.md "wikilink")[棋子](../Page/棋子.md "wikilink")，王被[將死棋局即告負](../Page/將死.md "wikilink")。走法是橫直斜走均可，但每次只能走一格，且所走到的位置不可有對方棋子的威脅，否則會被視為“[違規移動](../Page/違規移動.md "wikilink")”（illegal
move）。吃子与走法相同。

## 啟始位置

## [王車易位](../Page/王車易位.md "wikilink")

  - 王車易位（[castling](../Page/:en:castling.md "wikilink")）:把王向車的方向打橫移動兩格，再把車直接移到王的另一侧，放在王的相鄰一格。如果王與車之間有兩個格的稱為“王翼易位”（kingside
    castling），俗称“短易位”（short castling）；王與車之間有三個格的稱為“-{后}-翼易位”（queenside
    castling），俗称“長易位”（long castling）。

<!-- end list -->

  -

<center>

[<File:cb_kingside.png>](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:cb_kingside.png "fig:File:cb_kingside.png")

</center>

<center>

<small>**\[上图\] 王翼易位/短易位: O-O**</small>

</center>

  -

<center>

[<File:cb_queenside.png>](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:cb_queenside.png "fig:File:cb_queenside.png")

</center>

<center>

<small>**\[上图\] -{后}-翼易位/长易位: O-O-O**</small>

</center>

;

  - 某方如果发生以下情况之一后，则永远丧失王車易位的权利：

<!-- end list -->

1.  王被移动过。
2.  参与易位的车被移动过。

<!-- end list -->

  - 如果发生以下情况之一，则暂时不能王車易位：

<!-- end list -->

1.  王被「將軍」﹔
2.  王和参与易位的车之间有棋子；
3.  易位时王将要经过的格，或易位后王将占据的格，正在受到对方的一个或几个棋子的进攻。

[Category:国际象棋棋子](../Category/国际象棋棋子.md "wikilink")